Jacka (2015) relatou a existência de algumas fases para a adoção de mundos virtuais por parte de educadores, abaixo sintetizadas: 
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Pré-realização:} nenhum benefício é visto e/ou nunca usariam mundos virtuais; têm dificuldades em conceitualizar esse uso na sala de aula e/ou conflito com (ou em desacordo com) sua percepção de ensino e aprendizagem $``$real$"$ . \par

	\item \textbf{Realização:} podem ver o benefício dos mundos virtuais, mas ainda são improváveis de usá-los, uma vez que identificam uma série de barreiras ou preocupações. Reconhecem sentimentos pessoais de desconforto ou dificuldade com os mundos virtuais, mas sentem que seus alunos deveriam ter a oportunidade de usar tecnologias inovadoras como esta. \par

	\item \textbf{Replicação:} fazem ligações entre os mundos virtuais e sua abordagem atual do processo de ensino-aprendizagem, e demonstram o desejo de utilizá-los, independentemente das barreiras que possam ter percebido. \par

	\item \textbf{Implementação: }neste ponto, demonstram um maior nível de confiança com o uso de mundos virtuais e sua aplicação no desenvolvimento de processos inovadores de ensino-aprendizagem. \par

	\item \textbf{Reimaginação:} não só usariam os mundos virtuais como também poderiam descrever o seu uso como parte de uma abordagem inovadora ao processo de ensino-aprendizagem. 
\end{enumerate}\par
Desse modo, nesta pesquisa também busca-se identificar em qual fase de adoção dos mundos virtuais os especialistas se encontram.
